新手買相機一問

是咁的，想買部無反去旅行影相用，睇咗咁多款之後覺得罪大A7III同富士X-H1比較啱自己，筆直只能二選一，想各位攝影大師比D意見

利申：唔一定要上FF

A7III

A7III就先天優勢畫質會靚D，但X-H1就色水靚D，唔知點揀

會後製同拍片就a7iii啦

睇吓你想要多啲鏡定係ff畫質
ff鏡好貴

買菲林旁軸啦 輕過數碼無反好多 鏡頭又平

直上ff

只要整定一套 profile, 色水唔會有咩大問題
如果所有相都係jpg直出先再考慮下色水問題

富士鏡群多過罪大？

個 profile係起相機度 set定係後期起 lightroom或者PS度整架？

後製就未必，拍片就會用到，是咪罪大拍片(包括4K)嘅質素都好過富士？

lr後期整

如果你用緊近呢一年出既電話
新手黎講用電話影同無反根本冇分別

個sensor大細已經爭好遠啦

如果手機影相嘅畫質做得好我就唔洗買相機啦

只係用auto
iso, noise己經冇得比

新手有心影相 2部都買得過好 樓主都講到 上網又大把唔講啦 但如果3分鐘熱度就覺得入a72 XT2試下手感先

唔係嘅
意思係譬如你買鏡嘅budget係10000
你可能剩係買到一支sony鏡
但係你可以用同樣價錢買多啲富士鏡